稱英醫生踴躍 陳肇始促醫委會研海外註冊醫生須否實習

醫療人手不足問題存在已久，加上近日正值流感高峰期，導致前線醫護人員壓力「爆煲」，各界狠批政府及醫院管理局多年來束手無策。食物及衞生局局長陳肇始接受電台訪問表示，其實很多海外醫生都有意回港執業，政務司司長張建宗、醫管局主席梁智仁及她過去均曾在英國舉辦簡介會，出席的醫生都反應踴躍，故此會要求醫務委員會研究如何提升「有限度註冊海外醫生」機制的誘因，包括討論海外醫生正式在香港執業前是否要先實習......

政府又講大話
外國最盡打15碼
一日睇幾個症打卡閃人

港女仲唔舉西贊成

邊度海外呀

英國撚美國撚點會番香港,果邊做專科一日幾個症
香港on9 36小時, 搬機都要玩一次倉庫番搬走病人

海外咪深圳

支持歡迎英美醫生來港醫病

前海對外

你試下叫班鬼佬返足11日唔放假，佢一定唔做

美國唔知，但英國真係唔會入公院 英國當地5天工作制，兩更之間最少11個鐘，一個鐘食飯，每日8粒鐘，夠鐘走人，年假28日（8日bank holiday)，放唔夠28日每日人工係正常3倍，假設時薪8鎊你全年放左27日假，冇放果一日果8粒鐘每個鐘24鎊 已經唔講工作量

點會有鬼佬，英美勁多印度人醫生

印度都唔走啦，除非果面做唔到醫生，否則工作環境差咁遠好難會有人入公院做

呢個真

英國自己都唔夠人手

香港醫生起薪都高過英國醫生平均薪金
不過工作量就大家明架啦

海外定義係咩
佢地諗嘅可能唔同

香港既工時
邊度黎既踴躍

直頭係指中國啦

知唔知7成海外番黎考牌既人入ha做

但好重稅

中國醫生對香港呢個大市場直頭係磨刀霍霍啦

其實引海外醫生真係好咩？

無論英美澳加大陸醫生，所用嘅medical jargon同語言都好大分別

同病人溝通又隔個翻譯，仲要如果冇自帶翻譯，護士又要企喺到翻譯，浪費人手。

諗下點吸引自由市場嘅醫生返公院好過啦，始終HA係流失多